陳弘毅：國安法是中央提出的新社會契約

陳弘毅你唔好玷污「社會契約」呢個詞。
社會契約需要得到全體社會成員同意。但事實上，香港人是在國安法頒布之後才睇到國安法的全文。
而且，「社會契約」永遠都係人民提出，政府遵守。陳弘毅居然顛倒因果，話統治者提出「社會契約」，人民要遵守。咁簡單的邏輯都唔清楚，我很懷疑他點解可以擔任教授。

======
Twitter

依加就係講緊條野唔清唔楚呀

係咪收左乜野利益咁講

契約係相方，而家單方面實行喎

而家仲要以言入罪

soverign
master/slave
general will

FORCED TO BE FREE

可唔可以搵人制埋佢？

強姦是新社會契約？
Sor 我舊社會人

先哲提出社會契約，是為了限制政府的權力。這是法學的基本概念。陳弘毅連這個中學通識水平的概念都搞唔清，居然做教授？

Thomas Hobbes + Rousseau表示：
我屌你老母！

借個位 會員標籤功能

陳弘毅已經涉嫌煽動顛覆。因為契約是可以解除的。

新契約同正契約矛盾，正契仲要未時間失效
呢d 叫違約

日日都有機會比公安無差別襲擊，this is chinazi social contract

陳弘毅教授（Albert Chen Hung-yee，1958年－），SBS，JP，香港著名法律學者，現任香港大學法律學院陳氏基金憲法學教授、全國人大常委會香港特別行政區基本法委員會委員

啊爺強姦你 都系新既社會契約 唔到你嗌唔好

邊個踢契

舊果分無對現就再立新約

仆街啦 社會契約係人民同政府嘅契約
支那法係撚契約呀?

我建議佢罰抄盧梭既社會契約論十次

佢個學位邊度黎 取消佢好過

今朝聽"香港家書"聽到火滾，簡單講佢意思係而家強姦你，你乖d咪唔駛受皮肉之苦囉，你都有feel享受格。

支那而家係曲解用學術terms老屈打文宣 唔好輕視.

只要用錢收買一班外國學者認同, 滲透同合理化自己個套nazi式權術. 搶西方話語權.

理想上 社會契約係雙方既
但大家唔好忘記 實際上 任何「規則」都係透過力量去執行 無論係好法定係惡「法」
所以大家無謂浪費時間屌佢或者討論理想 記低佢係清單入面就ok

輕輕一推

垃圾謬論

等我試下去淺水灣買間豪華無敵海景獨立屋
跟住自己整張契約出黎用5萬蚊買左佢
叫業主遵守契約先得

真係發大財喇依次
感謝國家感謝黨

單方叫契約 你返屋企啦

up乜春

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報資料:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

賣身契咩屌你老母
你就成個契弟咁撚樣啦

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

將猶太人送入集中營係希特拉提出的新社會契約

Wikipedia :
對於許多社會契約論者，這意味著，在法律或政治結構中的失誤，公民可以通過選舉或其他手段，甚至暴力來改變。
結論 陳弘毅涉嫌煽動顛覆政權 鼓吹暴力 拉

屌你老母陳弘毅

契弟就有你份

中共講法律

中华人民共和国的一切权力 属于人民。

奶共狗

講契約

本來政府係由人民而建
主流意見係叫你還政於民呀

唔好侮辱社會契約
Ok?

賣身契都要打指模
國安法話過就過

佢係咪食左屎黎？

呢條友

法治？人治？

告疑犯先上庭
再穩法例證據

批學生論文都係
先評核再睇内容

簽咗再睇都當正常
邊個敢同你做生意

打倒貪腐政權
支持 全國人民
聽黨指揮全面落實
習近平新時代中國
特色社會主義思想
貪污腐敗雖遠必誅
後果自負後果自負

習近平新時代特色社會主義社會契約

社會契約論係公民放棄部分權利換取政府保障市民喎

條友識唔識㗎

咁樣曲解Social Contract 真係亳無廉恥

睇左做黑社會契約

是林奠提出的

爺乜撚野 你同共產黨有親定你心甘情願承認佢係你之上

盧梭見到而家d奶共派點樣扭曲佢
一定激到係先賢祠彈翻起身

Force完後要remain as free as before窩 佢撚有咩

呢個係有中國特色的新社會契約，即係咩？即係中共話晒事，公就佢贏，字就你輸，

呢個係強姦，唔L係contract

佢掙係要“Forced to be free”個效果咋

屌你老母我地有撚簽份社會契約

he is not wrong if you refer to Thomas Hobbes (Leviathan). Authoritarianism is a form of social contract but not favorable.

堅決反對 想做俾外國人睇香港接受

以武力脅迫同意既契約係無效架你識唔識合約法

堅決反對 中共想做俾外國人睇香港人接受

華人講法律

你俾我強姦換取我要戴套

魔鬼契約

你估你自己真係霍金咩

原來社會契約係呢班人眼中係咁樣立

咁遲啲應該喺大學開返一個「新社會科學」系

契你老母

John Locke 應該係最嬲嗰個

賣身契都仲好啲有reward
呢啲reward就冇啦
punishment就有大把

香港人連反對都冇權利 咁係當你契弟唔係契約

學術題，社會契約家法律大？

好on9
市民換到啲咩野番嚟